[舉手指公]三星期順風車環冰島

是咁的，今年七月我就同女朋友兩個決定以截順風車，hitchhiking既方式黎玩冰島。一黎我地兩個都唔識揸車，冰島公共交通又唔想好方便，所以hitchhiking其實會比較flexible. 第二我地之前係美國都試過一次hitchhiking trip 真係一試難忘

好，入正題先。其實出發前都係只大概列晒啲自己想睇既地方，再計劃一條路線。畢竟hitchhiking講運，好難預時間，呢個亦都係點解我地預三個星期既原因
一路行一唔講啦！

一路行一唔講啦

一路

Day 1 由Reykjavik入去Westfjord

Westfjord係我地今次旅程最想最想去既地方。Westfjord就係係地圖上西面好似隻手掌既地方，由於入面太多峽灣，啲路兜黎兜去，入去十分麻煩，所以一直唔算太多人會入去。俾個概念大家，同樣由首都出發，岩岩入到去Westfjord所需既時間同去北部最大城市Akureyri係差唔多

當日我地就搭巴士搭到離開首都最遠既個個站，係環冰島既主要公路Route 1上面開始截車 截順風車最緊要就係心態，個人開心啲笑多啲，被人pick up既機會都大啲 結果等左大約十分鐘，就有第一部車停了！佢地係一班台灣人，連後座擺滿行李都想執兩個位出黎俾我地坐 結果講講下先知其實大家目的地唔同，佢地去緊附近既一個國家公園，咁冇辦法啦

其實我地只要岩路既車都會上，預左要轉幾程先去到目的地。有車停低真係會令士氣大增 跟住個半個鐘斷斷續續都有車停低，不過個個都唔同路 Westfjord真係咁少人去咩？！大約等多左15分鐘，就有一個當地叔叔話可以車我地大約三分一路程，我地梗係二話不說狗衝上車啦。同佢傾計先知，Westfjord其實連本地人都少去因為交通真係太麻煩，但真係係冰島最靚個part

一路既風景

係呢啲路上等車其實都係一種享受

經過幾程車，當中包括一個唔理道路安全既意佬，一個係blue lagoon附近地熱發電廠做既本地叔叔，終於黎到Westfjord既入口。

呢刻真係幾感動，估唔到一開始就咁順利 更諗唔到既係，我地等左大概5部車就有人肯載我地 係公路等個陣見到，其實轉入呢條公路既車好少，十部大概得一部會轉入黎，而呢個鐘數會入去既車都好少，因為已經下午兩點了。載我地既都係遊客 一路既風景其實好靚，但掛住傾計冇影到

去到一個分岔路，又係時間講byebye了。入左去之去發覺呢到真係與世隔絕咁，人同車都冇。等左10分鐘終於見到第一架車，而且停左！原來佢係住係前面個鎮既本地人，車住兩個B返屋企 去個鎮都好呀，如果再截唔到車入去，都可以係個到扎營過一晚

食個早餐再打

好正

乞車坐都開post 快d比殺人魔車走啦

好啦咁我唔寫啦

繼續啦

唔洗理d糞青
可能最遠淨係去過長洲

其實自己唔識揸車就一係學 一係唔好去啲唔自駕就唔好玩的地方 你咁樣又哂時間 又有危險性 順風車唔係大問題 問題係你好似一心諗住有車坐就去冰島 你估老憑一定車你咩......

X777

十卜

試過去冰島坐順風車同車返人轉頭
老實講你最好強調下坐順風車既難道
廢事呃咗啲靚仔同條女去 驚有命案發生

其實順風車，好多鬼佬都好welcome
不過兩個人真係唔建議

正評係畀禾子

咁我係諗住學既，我純粹係鍾意呢種方式先至繼續姐，同埋我知會冇人車，所以都定左時間俾自己冇人車就上巴士。
至於揀冰島係因為知道個到基本上係最hitchhiker friendly既國家之一，所以先會full trip 順風車，如果去歐洲我就唔會啦

明白

繼續寫？

食完未

驚水左啲人